[分享]有無分享自己理財之路

我19歲讀緊書,
11萬資產:
股票 2萬
大陸生意 2萬
現金6萬
香港生意 1萬
賺錢之路:
2015係FB買賣二手野賺錢
2016 上淘寶係香港賣野
2017 代購海外商品
2018 炒bitcoin
2019 炒股票
希望大家都可以分享下

有咩生意係一、兩萬

點解你會認為你既生意值一萬或兩萬？
保證咗如果你盤生意倒閉之後都一定有一萬兩萬拎返？

11萬.....

新手村打屎萊姆就開始share攻略，點樣由1lv升到2lv

咁又唔好咁講 你19歲果陣又做緊乜

25歲
搵18k
月供股10k 供左4年
暫時有750k資產 （cash+stock）

唔炒股票 唔玩牛熊

24歳 月入28k（就快夠期考牌，考到就加1幾k到）供樓6k 管理費1.5k 每月要儲4K 交master 學費 每月自己洗6k

資產 樓負債50萬 20萬voo基金，每半年入60k到
另外美股10萬 現金5萬到

宜家網店邊似實體店咁要咁多資金
一兩萬起個web就得。

19歲嘅時候考好AL入大學冇諗其他嘢，19歲重要嘅嘢唔係點搵錢，係學知識、學語文嘅黃金期

佢19歲炒炒賣賣我唔反對，讀好少少書，學多兩隻英文會重要啲囉

炒到變有錢佬有幾多個，冇專業知識點有穩定收入/有自己生意？

ching 宜家係咩專業人士？

依家19歲考完dse架啦

50k FG全面進場

留名睇文青點心師入黎話自己做24歲點心師儲到60萬

2000年科網爆，輸過幾萬
2008年金融海嘯，輸過十幾萬
賭波輸過4,5萬
近幾年牛熊都輸過錢
而家修心養性晒，唔賭波，股票買穩健既，唔賭牛熊。

巴打靠爸爸？
點解可以又買樓又供到美股
要儲首期就要停供美股 唉

穩定收入，唔算大富大貴，真心話唔怕講，學新嘢去外國exchange使晒果11萬都好過喺到炒嘢

正常人應該讀緊大學/大專？

幾時有買過樓？

你唔係話供樓6k 管理費1.5k 咩

37 歲供滿一層自住樓
Cash 有10萬元
美股值30萬USD

我投資策略好簡單，
畢業出來社會都係抱住一件事，
唔好持有現金 (我在Amazon貝索斯 身上體會）
將所以扣左生活費後的現金全數投資未來，
只要能夠加大你既現金流一切都可以買
我選擇買S&P 500 ETF
基本上每月一出糧就All in
起初你會Care 個價升定跌
到你供到上百萬你就會發現根本唔洗care 價值浮動
因為你知道每季都可以收返幾千元息
最終目標係令自己cash flow 係人工既一倍

巴打全職炒？